Configuração do servidor web
============================

Dentro do repositório do pacote policy (na pasta ``etc/nginx``) se inclui uma configuração para o servidor web nginx que pode ser usada em produção.
A configuração está composta por dos arquivos (``nginx.conf`` e ``default``) e foi testada com a versão 1.10.2 do nginx.

O arquivo ``nginx.conf`` deve substituir o arquivo com esse mesmo nome localizado na pasta ``/etc/nginx``;
um link simbólico pode ser criado para simplificar o processo de manutenção da configuração.

A configuração nesse arquivo está dividida em várias diretivas:

* configuração do processo
* events: define o número máximo de conexões
* http: define parâmetros do servidor web como configuração dos logs, configuração do módulo GZip, e configuração do módulo de caching

O arquivo ``default`` deve substituir o arquivo com esse mesmo nome na pasta ``/etc/nginx/sites-enabled``;
um link simbólico pode ser criado para simplificar o processo de manutenção da configuração.

A configuração nesse arquivo está dividida em várias diretivas:

* configuração do balanceador de carga (caso precisar)
* server: define a configuração do servidor web

O funcionamento é o seguinte:

Ao iniciar o nginx é configurado com um máximo de 4096 conexões e um keep alive de 10 segundos ativo.
Os logs de acesso e erros serão armazenados na pasta ``/var/log/nginx/``.

O GZip será ativado com um nível 5 de compressão e uma lista de tipos MIME que devem ser processados.
Qualquer arquivo cujo tamanho seja menor de 256 bytes não será comprimido.

Um cache para conteúdo estático é configurado utilizando a URI do request e qualquer argumento incluso;
qualquer resposta ao requests vai ser armazenada nele.
Status code 301, 302 e 404 são também cacheados para diminuir o número de request no backend.

Todos os request vão ser avaliados: se o método utilizado não é GET, POST ou HEAD, o request vai ser ignorado com um status code 405 (Method Not Allowed).

O nginx vai funcionar como servidor proxy: todos os requests são rescritos e reenviados ao Varnish na porta 6081.
Qualquer request incluindo um cookie cujo nome inicia com ``__ac`` não vai ser cacheado.
Esse tipo de cookies estão associadas a usuários autenticados.

Qualquer request de arquivos estáticos vai incluir um header ``Expires`` na resposta com uma data de 7 dias no futuro.

No final se inclui uma configuração que aumenta a segurança do site bloqueando qualquer acesso à ZMI.
